【奶共求仁得仁系列】瑞士洛桑人才報告香港排名急跌 亞洲首位由新加坡取代

瑞士洛桑人才報告香港排名急跌 亞洲首位由新加坡取代 2018-11-20 13:00

瑞士洛桑管理學院公布《2018年世界人才報告》，香港排名急跌六位至第18位，亞洲第一地位由新加坡取代。 世界人才報告排名是依據全球63個國家或地區，在三方面表現來評分，包括「投資與發展人才」、「人才吸引力」及「人才準備程度」。

今年的報告頭五位都是歐洲國家，瑞士連續五年排榜首，緊隨的是丹麥、挪威、奧地利及荷蘭。

亞洲方面，香港排名由第12位跌至18位。新加坡排名不變，守在排第13位，成為亞洲第一。 中國大陸升一位到第39位，報告指中國仍然較難吸引外國人才，公共教育開支也較低。

至於香港，三項指標排名都下跌，其中投資與發展人才更只列31位。報告形容香港仍然能夠吸引海外高技術人才，維持人才供應充足，但憂慮情況有轉差的趨勢；又批評香港在教育、公共投資落後其他地方。

行政長官林鄭月娥回應表示，她非常重視人才培訓，上任後已投入83億元到教育開支。 行政長官林鄭月娥表示︰「人才的培訓未做得好，給我們更大的激勵，我們要做得更好。因為現在全世界的經濟競爭都是在競逐人才，特別是在創新及科技，所以我們不會因評級下降而灰心，反之會投入更多精力、更多資源，給我們的學生。」

教協教育界議員葉建源說︰「公共教育投資佔香港國民生產總值的百分比，現時只是百分之3.3，在世界排名56。這個情況令我們(排名)會否有機會再下跌，是值得非常憂慮。」 亦有議員認為，香港只專注基礎教育，缺乏針對性教育，導致人才質素下跌。

新加坡成日話香港應該點樣更加靠攏支那(政治 文化 經濟)先會好
呢個就係咁做嘅原因啦 唔係點超過你

李顯龍：香港每日150個專才，只係識拎老綜，拎公屋，去公園唱蝗歌R利是貼士。新加坡點會唔贏你呀大佬

港共開緊香檳慶祝

每日150個垃圾

咩呀。人地玩抖音，用微訊，用支付寶，街邊行乞，排隊打尖，公園唱蝗歌，個個都係專才

//公共教育投資佔香港國民生產總值的百分比，現時只是百分之3.3，在世界排名56。//

請吳克儉呢d廢柴
搞乜春野人生規劃、普教中、國民教育，
有今時今日，預左㗎啦。

有因有果，求仁得仁

日日百五專才入境 點會唔夠人才 一定係外國勢力搞搞震 離間中港 反對干涉香港內政

林鄭應該出聲打倒瑞士

報告對中國唔公平，中國自成一系，山川壯麗，人口第一，使撚外國人材。

天朝強盛，民豐物阜，無物不有